<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Tweakzx</title>
    <link>https://tweakzx.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Tweakzx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2021 21:49:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://tweakzx.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>阿里研究型实习生面试</title>
      <link>https://tweakzx.github.io/p/%E9%98%BF%E9%87%8C%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%9E%8B%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E7%94%9F%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 21:49:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tweakzx.github.io/p/%E9%98%BF%E9%87%8C%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%9E%8B%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E7%94%9F%E9%9D%A2%E8%AF%95/</guid>
      <description>时间：2021-11-30 下午2点
方式：阿里会议视频面试
岗位：研究型实习生-智能存储
 为什么会参加这次面试？ 因为想要亲身参与真实的科研活动或者一个真实企业内的做工程的过程，所以投递了这份简历，我也没有想到会给我安排面试。其实面试的时候我已经忘记自己投递的是哪个课题了，现在推测一下可能是大规模预训练模型的迁移啥的。
因为面试的前一天参加了字节的面试，十分挫败，所以对面试可以说十分没有信心，加上收到的邮件里没有会议链接。无论面与不面，迟早要打电话告知，所以索性决定打电话推辞掉这个面试。打了电话，估计中午面试联系人可能在休息，所以过了一会才接到，面试联系人劝说我面试没有坏的影响，就当锻炼自己，只有好处没有坏处，不如一试。所以没有推脱，反正就一个小时，一个小时之后我的生活还会恢复原样。
面试过程 面试的时候发现刚刚接电话的人应该就是面试官，面试官给我详细介绍了一下什么是研究型实习生以及它和其他的实习生的区别，以及对招聘的影响。然后就开始面试，先是自我介绍，还是介绍了本科，研究生的学校和专业，实习与比赛。问了我大概想做科研还是偏工程的方向，我回答工程，但后来想想应该回答我都行的其实。
  面试了一道算法题：
 将一个字符串按单词反转，但是对空间的开销有限制，最好是在原地址上直接修改，如果用栈，或者切割单词成数组之类的方式都是不符合空间开销要求的。
 刚开始我想的是将单词先切出来，面试官发现我可能没有理解题目就又说了一下。
我之后想说判断空格 然后做首尾交换，面试官提醒我单词的长度可能是不一致的，让我再想想。
面试官说可以先说一下思路，再写代码。（说实话这点还挺赞的。）
最后我想了想，说实话因为没有什么信心，我都想放弃算了。
但偏偏还是想到了先把每个单词都先在局部反转，然后全局一起反转就不会产生大的空间开销。
面试官说这个想法是对的，然后让我自己实现一下，就大概写了写代码。
又问了我这个算法的时间复杂度是多少，我说是O(n)。
  问平时怎么做测试，我回答用自己设计测试样例，然后print的方法和编辑器调试。
他问我有么有用什么测试工具之类的，我说在课上学过UnitTest4，但实际上没用过。
  知不知道多线程，pthread之类的。
  之后聊了实习，实习时写的Json工具，日志接口开发。我都回答其实没有什么含金量。
  然后是机器人大赛，路径规划算法用的是A* ,问我为什么用A* 而不是用机器人走迷宫的方式来操控机器人。和视觉算法的设计，以及OpenCV啥的。
  最后聊了本科毕设，介绍了自己的毕设内容，问我觉得最有挑战的部分是啥。我回答是loss函数的设计，三段蒸馏，每段的不同的损失计算方法。
  然后就是反问环节，我没问，确实不知道问啥。
面试总结 大概就只记得这些了，好像忘记了很多其他的细节，但是面试完心情也比之前好了一些。
阿里巴巴的这次面试给我最大的感受就是，面试官会确认自己的意思有没有准确传达给我，这个细节还挺令我感动的。面试官会把自己的问题或者很多要考虑的情况讲的很细致，确认我理解之后再让我思考并回答，这样其实对我这样不太熟悉面试的人十分友好的。
面试的结果还不知道，但是无论好与坏，这次面试都给了我一些鼓舞，即便是结果不太好，我也不会气馁，不管怎么样都要继续努力。（希望结果是好的吧）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蓝湖面试凉经</title>
      <link>https://tweakzx.github.io/p/%E8%93%9D%E6%B9%96%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%87%89%E7%BB%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 20:56:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tweakzx.github.io/p/%E8%93%9D%E6%B9%96%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%87%89%E7%BB%8F/</guid>
      <description>时间：2021-11-26 下午六点
方式：飞书视频面试
岗位：后端开发
 为什么会面试蓝湖 心血来潮想要出去实习，在校友群内发了求助。24号中午，本科的同班同学涛神问我想不想试一试蓝湖，我想要一份实习来提升自己的代码水平，所以当然要抓住这次机会。
所以中午抓紧时间写了一份简历交给了涛神帮忙内推。涛神问我要不要先准备一下，我说不了，早解决早轻松，可能是犯蠢了，也可能是太了解自己，我不是会好好规划复习的人，所以不如趁着热情直接上。
面试的过程 面试官还是很温柔的，上来先让我做了一下自我介绍，我介绍了一下本科和硕士，以及一段实习经历，一段比赛经历。让说一下觉得最有有挑战性的工作？实习和比赛都很水，所以实话实说没啥亮点。
算法题一道，写一下快排。当时代码没有跑起来，因为vscode好像更新了code runner的配置，所以没有跑起来，不过写的代码大概率全是bug，代码能力也是硬伤。
#include&amp;lt;bits/stdc++.h&amp;gt; using namespace std; void swap(int* nums, int l,int r){ int temp = nums[l]; nums[l] = nums[r]; nums[r] = temp; } void qsort(int *nums, int left,int right){ int pivot = nums[0]; int l=0; int r=right; while(l&amp;lt;r){ while(nums[l]&amp;lt;pivot){ l++; } while(nums[r]&amp;gt;=pivot){ r--; } if(l&amp;lt;r){ swap(nums,l,r); } } qsort(nums,left,l); qsort(nums,l+1,right); } int main(){ int nums[] = {1,3,2,4,5}; qsort(nums,0,5); for(int i=0;i&amp;lt;5;i++){ cout&amp;lt;&amp;lt;nums[i]&amp;lt;&amp;lt;&amp;#34; &amp;#34;; } return 0; } 然后问了一些基础问题：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>字节实习面试凉经</title>
      <link>https://tweakzx.github.io/p/%E5%AD%97%E8%8A%82%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%87%89%E7%BB%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 16:52:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tweakzx.github.io/p/%E5%AD%97%E8%8A%82%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%87%89%E7%BB%8F/</guid>
      <description>时间：2021-11-29下午三点
方式：飞书视频面试
岗位：后端开发实习生-业务中台职位
 为什么会投递字节实习 ​	因为中科院的研究所大多不让实习，研二想去实习是一定不行的。但是研一在雁栖湖，课题组在海淀，我研一基本不参与科研，所以想要趁没人管的时候出去实习。因为将来大概率是做软开，所以想找一份后端开发的工作。在校友群里问了一下，有学长给了一个内推的机会，所以就有了这次一面。
面试过程 ​	面试官上来让我做了自我介绍之后就让我写代码做题。
 题目一：链表1-&amp;gt;2-&amp;gt;3-&amp;gt;4-&amp;gt;5-&amp;gt;6 转变成 链表1-&amp;gt;6-&amp;gt;2-&amp;gt;5-&amp;gt;3-&amp;gt;4
大概意思就是将链表平分成两部分，前一部分顺序不变，后一部分反转后插空插入前一部分链表。
 ​	说实话，自己的代码能力确实有点差，原本打算使用c++来写后来改成了Java，因为我想起Java里有LinkedList这个数据结构。理由有点荒诞哈，其实是我没有意识到要自己定义节点来实现链表，所以在想要写指针的时候就卡住了，完全不知道怎么给LinkedList的链表写指针。然后就尬住了，面试官无奈说那就换一道吧。
 题目二：判断一个二叉树是否是平衡树
 ​	题目不是很难，但是自己太久不写代码有些生疏了，写出来的程序不知道为什么没有编译通过。说实话，面试官让我自己实现一个单例来测试程序，其中爆出的各种错误，无一不揭示了我完全没有什么开发经验的事实，例如内部类放错了位置，static的编译问题，还有一个空指针异常。无疑是再次尬死了。
​	之后面试官让我讲一讲自己的项目经历，主要问了一下大三在华为的实习。可惜自己虽然实习了，但实际的工作很少，含金量也不高，面试官兴趣不大。
​	之后就是问我有没有什么想问他的，我已经不想说话了，就没问。
​	草草结束。
总结 首先还是把这两道题的代码写写吧 题目一 /** * @author lizhixuan * @version 1.0 * @date 2021/12/1 15:50 */ public class ReverseList2 { public static class ListNode { int val; ListNode next; ListNode() {} ListNode(int val) { this.val = val; } ListNode(int val, ListNode next) { this.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
